歐盟指馬來西亞棕櫚油危害環境 大馬首相：考慮改向中國買戰機

馬來西亞首相馬哈蒂爾（左）出席巴基斯坦閱兵儀式。(路透社)

馬來西亞首相馬哈蒂爾昨日表示，如果歐盟繼續污蔑馬來西亞棕櫚油產品，甚至因此制裁馬來西亞，馬來西亞將拒絕購買歐盟的戰機，並改向中國或其他國家購買。

歐盟近日推出的文件顯示，棕櫚油因在種植過程中「危害環境」，應該從生物燃料中逐步淘汰，引發棕櫚油生產大國馬來西亞強烈反應。馬來西亞認為，歐盟此舉是歧視棕櫚油，目的是保護美國大豆油等其他油產品。

報道稱，馬哈蒂爾參加「愛我棕油」推介活動後表示，他當日凌晨剛結束對巴基斯坦的訪問回國，在巴基斯坦檢閱儀式上見證了中國戰機的飛行特技表演，這令他耳目一新並讚揚中國科技。他表示，此舉並非宣傳中國產品，而是要反擊歐盟對棕油的圍堵。「他們對棕油產品的圍堵目的是排斥我們，並造成60萬名依靠棕油業維生的窮人失業。」

馬哈蒂爾說：「如果他們（歐盟）持續針對我們，不買棕櫚油，我們也可以報復，從中國或其他國家購買飛機，我認為，中國的科技沒那麼差，甚至比西方更好，這就是西方害怕之處，他們甚至不允許中國產品進入。」但他表示，政府還沒與中國探討購買飛機的事。

法新社報道，這是馬哈蒂爾對歐盟發出的最強硬表態，意味着馬來西亞可能放棄購買法國的「陣風」戰機或歐洲「颱風」戰機，以更新該國老舊的米格-29戰機。
新加坡《聯合早報》

馬來西亞就算撚數啦

歐盟真係諸多嘢講
又想扮環保扮健康規管

佢買支那戰機, 等於永遠打唔入星加坡

點扮法，人地真係監管wo

喂, 快d買啦屌, 大陸戰機好用又唔會失事係人都知, 買多幾架啦喂!

btw, 歐盟真係戇撚鳩架, 大陸年年攪到成個亞洲pm2.5超晒標又唔撚出聲屌, 馬拉依d真係濕濕碎啦!

點解呢排支那係國際形勢大好咁既？

美國佢又唔驚，唔簽協定，
意大利又簽一帶一路，
遲下又想向法國推銷一帶一路，
依家馬來西亞又想癡佢。

究竟支那發生咩事？

支那贏緊

2008高登仔.jpg

偷返嚟種咁多年，賺夠啦